comment definir a qui appartient la responsabilite?
par exemple: pour la methode mange de pacman, est-ce que cest a pacman denlever le contenu de la case ou au main? a la case elle-meme?
si je donne cette responsabilite a pacman, ca veut dire que je dois lui passer la case, pour quil puisse faire appel a une methode de celle-ci pour en enlever laliment. mais dans ce cas, vu que le labyrinthe doit savoir combien il reste de gommes, et que ce nest pas a la case de le savoir, cela veut dire quil faut demander au main de decrementer nbGommes.

faut il demander a la case de retirer son aliment, puis elle ferait appel au main pour dec nbGommes ou mettre cet appel dans le main apres avoir appeler c.retirerAliment?

